<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE xtiny-doc-page SYSTEM "../dtd/xtiny-doc-page.dtd" >

<!--
  -
  - Jext documentation source document
  - Based on xtiny-doc DTD
  -
  - DTD:xtiny-doc and XSL:xtiny-doc
  - are (C)1999 Romain Guy
  -
  - Last updated: 09/30/2001 - 23:19:36
  -
  -->

<xtiny-doc-page author="Romain Guy"
           update="09/30/2001"
           name="Menu Outils"
           title="Jext : Menu Outils"
           prev="jext-menus-search.html"
           next="jext-menus-plugins.html">

  <paragraph title="Présentation">
    Le menu <b>Outils</b> contient quelques outils divers dont vous pourriez avoir l'utilité.
  </paragraph>

  <menu title="Contenu">
    <submenu title="Dawn">
      <item name="Exécuter">
        Exécute le contenu de l'éditeur en tant que script interne à Jext.
      </item>
      <item name="Lancer Script">
        Exécute le fichier sélectionné en tant que script Dawn.
      </item>
      <item name="Fenêtre De Trace">
        Ouvre la fenêtre de trace du langage de scripting Dawn. Cette fenêtre conserve une trace des dernières
        activités des scripts exécutés. Ceci est notamment très pratique lorsque vous utilisez le serveur Dawn
        (disponible en tant que plugin).
      </item>
    </submenu>
    <submenu title="Python">
      <item name="Exécuter">
        Exécute le contenu de l'éditeur en tant que script Python.
      </item>
      <item name="Lancer Script">
        Exécute le fichier sélectionné en tant que script Python.
      </item>
      <item name="Fenêtre De Trace">
        Ouvre la fenêtre de trace du langage de scripting Python. Cette fenêtre conserve une trace des dernières
        activités des scripts exécutés. Reportez-vous à cette fenêtre en cas d'erreur.
      </item>
    </submenu>
    <item name="Zipper Sous">
      Compresse le document courant dans un fichier ZIP. Faites très attention ! Si vous essayez de compresser le
      fichier en lui donnant le nom d'un fichier ZIP déjà existant, ce dernier sera irrémédiablement effacé. Un
      document doit être sauvegardé avant de pouvoir être compressé.
    </item>
    <item name="Envoyer Mail">
      Ouvre la fenêtre d'envoi d'emails de Jext. Vous devez dans celle-ci entrer votre adresse email, celle de votre
      serveur SMTP (par exemple: smtp.wanadoo.fr) ainsi que l'email du destinataire. Ces paramètres sont sauvegardés
      lorsque vous quittez Jext. Un clic sur "Envoi" permet d'envoyer le contenu de l'éditeur par email. Le boutons
      "Détails" permet de voir ce que fait Jext.
    </item>
    <item name="Séparer Editeur">
      Ce menu permet de séparer ou de réunir l'éditeur. Lorsque l'éditeur est séparé, vous pouvez éditer le même
      fichier en deux endroits différents.
    </item>
    <item name="Panneau  De Gauche">
      Affiche ou cache le panneau de gauche qui contient les onglets XInsert, Bureaux...
    </item>
    <item name="Panneau De Dessus">
      Affiche ou cache le panneau de dessus qui contient par défaut la console.
    </item>
  </menu>
</xtiny-doc-page>

<!-- End of Jext documentation -->
