<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE xtiny-doc-page SYSTEM "../dtd/xtiny-doc-page.dtd" >

<!--
  -
  - Jext documentation source document
  - Based on xtiny-doc DTD
  -
  - DTD:xtiny-doc and XSL:xtiny-doc
  - are (C)1999 Romain Guy
  -
  - Last updated: 09/30/2001 - 20:23:32
  -
  -->

<xtiny-doc-page author="Romain Guy"
           update="09/30/2001"
           name="Menu Recherche"
           title="Jext : Menu Recherche"
           prev="jext-menus-edit.html"
           next="jext-menus-tools.html">

  <paragraph title="Présentation">
    Le menu <b>Recherche</b> offre un accès aux fonctions de recherche de Jext. Veuillez vous référer
    à la section <a href="jext-search.html">Recherche</a> pour de plus amples informations sur le fonctionnement
    des recherches.
  </paragraph>

  <menu title="Contenu">
    <item name="Rechercher">
      Ce menu affiche la boîte de recherche. Cette boîte de dialogue peut être utilisée pour entrer un motif de
      recherche, changer les options de recherche et lancer une recherche. Les composants appraissant en grisé
      ne sont activés que lorsque vous faites appel au menu <b>Remplacer</b>.
    </item>
    <item name="Remplacer">
      Affiche la même fenêtre que la fonction <b>Rechercher</b>, mais active les composants précédemment grisés.
    </item>
    <item name="Rechercher Tout">
      Ouvre la fenêtre de recherche complète. Celle-ci propose les mêmes options que la fenêtre de recherche simple
      mais cherche toutes les occurences du motif utilisé.
    </item>
    <item name="Rechercher Suivant">
      Lance la recherche de l'occurence suivante correspondant au dernier motif de recherche utilisé. Le dernier
      motif utilisé est sauvegardé d'une session de Jext à l'autre.
    </item>
    <item name="Remplacer Suivant">
      Remplace l'occurence suivante du dernier motif de recherche utilisé par le dernier motif de remplacement utilisé.
    </item>
    <item name="Remplacer Sélection">
      Remplace la sélection en cours par le dernier motif de remplacement.
    </item>
  </menu>
</xtiny-doc-page>

<!-- End of Jext documentation -->
