<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE xtiny-doc-page SYSTEM "../dtd/xtiny-doc-page.dtd" >

<!--
  -
  - Jext documentation source document
  - Based on xtiny-doc DTD
  -
  - DTD:xtiny-doc and XSL:xtiny-doc
  - are (C)1999 Romain Guy
  -
  - Last updated: 09/30/2001 - 15:53:29
  -
  -->

<xtiny-doc-page author="Romain Guy"
           update="09/30/2001"
           name="Options"
           title="Jext : Options"
           prev="jext-vf.html"
           next="jext-templates.html">

  <paragraph title="Présentation">
    La boîte de dialogue des options contient toutes les options de Jext. Sur la partie gauche de la fenêtre
    se trouve une arborescence qui vous permet d'accéder aux différentes catégories d'options. La partie
    droite contient le panneau d'options correspondant à la catégorie sélectionnée. Vous trouverez trois boutons
    en bas de l'écran: <b>Enregistrer</b> pour sauvegarder vos options et quitter la fenêtre, <b>Appliquer</b>
    pour sauvegarder les options et les appliquer et enfin <b>Cancel</b> pour fermer la fenêtre sans générer
    aucun changement que ce soit.
  </paragraph>

  <menu title="Options de Jext">
    <submenu title="Général">
      <item name="Invites par défaut">
        Liste contenant diverses invites pour la console. Quatre sont proposées: DOS, Linux, Jext et Solaris.
        Cliquer sur l'une d'entre elle change le contenu de l'option suivante. Reportez vous à
        la section <a href="jext-console.html">Console</a> pour plus d'informations.
      </item>
      <item name="Invite">
        Vous pouvez éditer ce champ de texte pour modifier l'invite de la console. Quelques exemples sont
        proposés dans la liste précédente. Voir la section Console.
      </item>
      <item name="Nombre de récents">
        Cette option permet de changer le nombre maximum de fichiers affichés dans le menu "Fichier-Récents".
      </item>
      <item name="Délai d'enregistrement">
        Fixe le délai d'attente entre deux sauvegarde automatiques. Cette option n'est utilisée que lorsque
        la fonction de sauvegarde est activée.
      </item>
      <item name="Répertoire des modèles">
        Définit le répertoire dans lequel Jext cherche les modèles de fichiers.
      </item>
      <item name="Nouvelle fenêtre pour arguments">
        Si le serveur de chargement de Jext est activé, cette option permet d'ouvrir une nouvelle fenêtre pour
        ouvrir les fichiers correspondants aux argument passés en paramètre au script de lancement.
      </item>
      <item name="Activer débogage des scripts">
        Si vous cochez cette options, Jext affichera le contenu de la pile dans la fenêtre de trace de Dawn
        en fin d'exécution d'un script. Laissez cette option cochée si vous écrivez des scripts.
      </item>
      <item name="Enregistrement auto">
        Cette option permet d'activer la fonction d'enregistrement automatique des fichiers ouverts.
      </item>
      <item name="Enregistrer session">
        Si vous utilisez cette option, Jext sauvegardera le contenu de vos bureaux virtuels en fin de session.
      </item>
      <item name="Vérification de la version">
        Jext étant mis à jour très régulièrement, vous pouvez demander à Jext de vérifier automatiquement
        si une nouvelle version est disponible sur le site Web. Si jamais une nouvelle version est disponible,
        Jext affiche une fenêtre contenant la liste des changements ainsi que l'adresse pour télécharger
        ladite version.
      </item>
      <item name="Enregistrer historique de la console">
        Chaque fois qu'une commande est entrée dans la console, celle-ci la conserve en mémoire. Vous pouvez
        décider de sauvegarder ces commandes d'une session à l'autre.
      </item>
      <item name="Montrer chemin complet du fichier">
        Cette option permet d'afficher le chemin d'accès complet au fichier dans la barre titre de la fenêtre
        de Jext.
      </item>
      <item name="Astuce du jour">
        Au démarrage, Jext peut afficher une astuce dans la barre de statut en bas de l'écran.
      </item>
      <item name="Montrer onglets de gauche">
        Il est possible de masquer complètement le panneau d'onglets de gauche. Il est conseillé de le laisser
        affiché.
      </item>
      <item name="Montrer onglets du haut">
        De la même manière que vous pouvez masquer le panneau d'onglets de gauche, vous pouvez masquer celui du
        haut qui contient la console.
      </item>
    </submenu>

    <submenu name="Démarrage">
      <item name="Charger classes au démarrage">
        Vous pouvez faire en sorte que Jext charge ses classes principales au démarrage. Ainsi, vous réduirez
        les délais d'attente lors de l'utilisation. Déconseillé sur des machines rapides.
      </item>
      <item name="Charger l'outil XInsert">
        La désactivation du chargement de cet outil accélère le démarrage.
      </item>
      <item name="Charger l'outil Console">
        La désactivation du chargement de cet outil accélère le démarrage.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Interface">
      <item name="Style des icones">
        Jext propose cinq jeux d'icones différents. <b>Tiny</b> est le jeu par défaut, celui que vous voyez
        lors de la première exécution de Jext. <b>Tiny Swing</b> contient des icones 16x16 en accord avec
        le style Swing, <b>20x20</b> est un jeu d'icones bien connu, <b>Swing</b> est le jeu d'icones
        "officiel" de Swing et enfin <b>GNOME</b> comprend les icones du Window Manager GNOME.
      </item>
      <item name="Anti-aliasing du texte">
        Active l'anti-aliasing du texte dans la zone d'édition. Le rendu est plus joli, mais plus lent.
      </item>
      <item name="Utiliser le thème Jext">
        Cette option permet d'utiliser des polices de caractères plus fines pour l'interface.
      </item>
      <item name="Menus plats">
        Les menus de Jext sont plats. En décochant cette option, Jext utilisera les menus de Swing.
      </item>
      <item name="Barre de boutons réactive">
        Active ou désactive la réactivité des boutons de la barre d'outils.
      </item>
      <item name="Boutons réactifs">
        Active ou désactive la coloration en bleu des boutons lorsque la souris passe dessus.
      </item>
      <item name="Séparateurs titrés">
        Activer cette option permet d'afficher des titres au niveau des séparateurs dans les menus. Cela offre
        une meilleure lisibilité.
      </item>
      <item name="Montrer barre d'outils">
        Il est possible de masquer la barre d'outils en utilisant cette option. Néanmoins, il est conseillé
        de la laisser affichée.
      </item>
      <item name="Barre d'outils grisée">
        Cette options affiche la barre d'outils en gris si elle est activée. Déplacer la souris au dessus d'un
        bouton le montre alors en couleurs.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Editeur">
      <item name="Défilement auto">
        Cette option fixe le nombre de lignes que Jext laissera forcément visibles avant ou après le curseur.
      </item>
      <item name="Intervalle de surlignement">
        Jext peut surligner des lignes. Si vous entrez par exemple 5, Jext surlignera une ligne toutes les
        cinq lignes.
      </item>
      <item name="Position du guide">
        Permet de définir, en nombre de caractères, la position du guide de retour.
      </item>
      <item name="Encodage des fichiers">
        Permet de définir le jeu de caractères à utiliser lors de la sauvegarde d'un fichier.
      </item>
      <item name="Police">
        Ce bouton sert à définir la police d'édition de l'éditeur.
      </item>
      <item name="Taille des tabulations">
        Contrôle la taille, en nombre de caractères, des tabulations.
      </item>
      <item name="Mode de coloration">
        Permet de définir le mode de coloration pour le fichier en cours d'édition.
      </item>
      <item name="Séparateur">
        Définit le type de séparateur à utiliser pour une nouvelle ligne lors de l'enregistrement des fichiers.
      </item>
      <item name="Orientation de la séparation">
        Définit l'orientation de séparation lorsque vous activez l'option de séparation de l'éditeur.
      </item>
      <item name="Séparer éditeur">
        Si cochée, l'éditeur sera séparé en deux pour vous permettre d'éditer un même fichier en deux endroits
        différents. Vous pouvez activer cette séparation via le menu "Outils" ou la touche "F6".
      </item>
      <item name="Curseur rectangulaire">
        Affiche un curseur rectangulaire.
      </item>
      <item name="Curseur clignotant">
        Rend le curseur clignotant.
      </item>
      <item name="Activer intervalle de surlignement">
        Sert à activer l'option Intervalle de surlignement afin que les lignes soient surlignées
        dans la zone d'édition.
      </item>
      <item name="Activer guide de retour">
        Sert à activer le guide de retour pour l'afficher dans l'éditeur.
      </item>
      <item name="Surlignage des lignes">
        Cette option sert à surligner la ligne en cours d'édition.
      </item>
      <item name="Marqueurs de fin de ligne">
        Option permettant d'afficher un point en fin de chaque ligne.
      </item>
      <item name="Indentation avec TAB">
        Cette option active l'auto-indentation lors de l'appui sur la touche TAB.
      </item>
      <item name="Indentation avec ENTER">
        This option activates auto indent on ENTER press.
      </item>
      <item name="Tabulations en espaces">
        L'utilisation de cette option insère des espaces simples en lieu et place de tabulations lors de l'appui
        sur TAB.
      </item>
      <item name="Tabulations fixes">
        Active les tabulations fixes..
      </item>
      <item name="HOME/END intelligent.">
        Reportez vous à la section <a href="jext-editor.html">Editeur</a> pour de plus amples informations.
      </item>
      <item name="Répertoire courant pour ouvrir">
        Si cette option est activée, Jext utilisera le répertoire du fichier édité comme répertoire de base
        des boîtes ouvrir et enregistrer.
      </item>
      <item name="Sélection comme expression de recherche">
        Si lors de l'appel d'une fonction rechercher ou remplacer vous avez sélectionné cette option, le motif
        de recherche sera le texte actuellement sélectionné.
      </item>
    </submenu>

    <submenu name="Imprimer">
      <item name="Police">
        Sélectionne la police d'impression.
      </item>
      <item name="Imprimer numéro des lignes">
        Imprime le numéro de chaque ligne.
      </item>
      <item name="Imprimer en-tête">
        Imprime un en-tête.
      </item>
      <item name="Imprimer pied de page">
        Imprime un pied de page. Accessible seulement pour l'impression colorée.
      </item>
      <item name="Imprimer couleurs et styles">
        Imprime avec styles et couleurs.
      </item>
      <item name="Mise en page">
        Sélectionne la mise en page. Disponible uniquement pour l'impression classique.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Bordure">
      <item name="Largeur de la bordure">
        Lorsque vous double-cliquez la bordure, cette option définit la largeur par défaut.
      </item>
      <item name="Largeur de la séparation">
        Définit la largeur de la ligne de séparation.
      </item>
      <item name="Intervalle de surlignage des lignes">
        Permet de définir l'intervalle de surlignage des lignes dans la bordure. Il faut que le comptage
        des lignes soit activé.
      </item>
      <item name="Alignements du numéro des lignes">
        Permet de choisir l'alignement du comptage des lignes.
      </item>
      <item name="Police">
        Permet de choisir la police utilisée pour l'affichage dans la bordure.
      </item>
      <item name="Montrer bordure par défaut">
        Si cette option est activée, vous n'aurez pas besoin de double-cliquer la séparation pour afficher
        la bordure.
      </item>
      <item name="Comptage des lignes">
        Active ou non le comptage des lignes au sein de la bordure.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Couleurs &amp; Styles">
      <item name="(élément)">
        Dans ce panneau d'options, vous pouvez changer la couleur de nombreux éléments de l'interface. Vous pouvez
        également modifier les paramètres de coloration de syntaxe.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Raccourcis">
      <item name="(menu)">
        Vous pouvez définir un raccourci clavier pour chaque menu de Jext, plugins y compris. Pour entrer
        un raccourci, double-cliquer la cellule de la seconde colonne et tapez le raccourci. Enfin, appuyez
        sur ENTER pour valider le raccourci.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Filtres">
      <item name="(mode de syntaxe)">
        Jext peut sélectionner lui même le mode de coloration syntaxique le plus approprié lorsque vous
        ouvrez un fichier. Pour cela, il fait appel aux filtres de fichiers qui peuvent être changés dans
        ce panneau. Les filtres sont basés sur les filtres "glob" des environnements Un*x.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Langage">
      <item name="[Langage]">
        Il est possible de modifier la langue de l'interface de Jext. Cliquez simplement l'une des langues
        de la liste, sauvegardez les options puis redémarrez Jext.
      </item>
    </submenu>

    <submenu title="Sécurité">
      <item name="Activer serveur de chargement">
        Jext utilise un petit serveur pour ouvrir toutes ses instances au sein de la même machine virtuelle
        pour gagner de la mémoire. L'ouverture d'un tel serveur crée une porte d'accès sécurisée à laquelle
        d'autres ordinateurs peuvent avoir accès. Si vous êtes connectés à un réseau et que vous ne faites
        pas confiance à la sécurité de Jext (qui est assez forte), vous pouvez désactiver cette option. Notez
        que Jext vous avertira si quelqu'un tente de s'introduire dans votre machine à travers cette porte.
      </item>
    </submenu>
  </menu>

  <menu title="Options des plugins">
    <item name="(plugin)">
      Chaque plugin peut rajouter son propre jeu de panneaux d'options. Vous trouverez dans cette catégorie
      toutes les options proposées par les plugins.
    </item>
  </menu>
</xtiny-doc-page>

<!-- End of Jext documentation -->
