<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE xtiny-doc-page SYSTEM "../dtd/xtiny-doc-page.dtd" >

<!--
  -
  - Jext documentation source document
  - Based on xtiny-doc DTD
  -
  - DTD:xtiny-doc and XSL:xtiny-doc
  - are (C)1999 Romain Guy
  -
  - Last updated: 09/30/2001 - 13:45:48
  -
  -->

<xtiny-doc-page author="Romain Guy"
           update="09/30/2001"
           name="Jext : Editeur"
           title="Editeur"
           prev="jext-menus-jext.html"
           next="jext-search.html">

  <paragraph title="Présentation">
    Le composant d'édition de texte de Jext semblera familier à toute personne ayant déjà fait usage d'un
    éditeur de texte moderne. Pour ajouter du texte, cliquez simplement dans la zone de texte et tapez le.
    Au delà de cet utilisation classique, l'éditeur de Jext offre de nombreuses autres possibilités très utiles.
  </paragraph>

  <paragraph title="Menu contextuel">
    Un clic droit de la souris sur la zone de texte fera apparaître le menu contextuel de l'éditeur.
    Ce menu contient des éléments en provenance du menu "Edition" ainsi que "Rechercher" et "Outils".
    L'accès au menu contextuel étant bien plus rapide que l'accès aux menus standards, il est vivement
    recommandé d'en faire usage.
  </paragraph>

  <paragraph title="Touches spéciales">
    L'éditeur de Jext contient plusieurs touches ou combinaisons de touches spéciales dont l'usage vous
    permettra d'éditer plus aisément vos documents. Voici la liste (rappel: <b>C</b> équivaut à <b>Control</b>,
    <b>S</b> à <b>Shift</b> (ou Maj) et <b>A</b> à <b>Alt</b>, lorsque ces indications se suivent, il faut
    les combiner: <b>CAS</b> équivaut à <b>Ctrl + Maj + Alt</b>):
  </paragraph>

  <menu>
    <item name="TAB">
      Indente le bloc de texte sélectionné.
    </item>
    <item name="S+TAB">
      Désindente le bloc de texte sélectionné.
    </item>
    <item name="CA+HAUT">
      Fait défile la vue de l'éditeur d'une ligne vers le haut sans changer de place le curseur.
    </item>
    <item name="CA+BAS">
      Fait défile la vue de l'éditeur d'une ligne vers le bas sans changer de place le curseur.
    </item>
    <item name="CA+PAGE_HAUT">
      Fait défile la vue de l'éditeur d'une page vers le haut sans changer de place le curseur.
    </item>
    <item name="CA+PAGE_BAS">
      Fait défile la vue de l'éditeur d'une page vers le bas sans changer de place le curseur.
    </item>
    <item name="C+HAUT">
      Place le curseur au début de la ligne précédente, au début du premier caractère alphabétique.
    </item>
    <item name="C+BAS">
      Place le curseur au début de la ligne suivante, au début du premier caractère alphabétique. Cela
      s'avère, comme la commande précédente, d'une très grande utilité en programmation, pour "sauter" les
      indentations.
    </item>
    <item name="C+GAUCHE">
      Saute au début du mot précédent. Un mot peut être délimité par un esapce aussi bien que par une parenthèse, un
      point, etc...
    </item>
    <item name="C+DROIT">
      Saute au début du mot suivant.
    </item>
    <item name="CS+GAUCHE ou DROITE">
      Sélectionne depuis le curseurs jusqu'au début du mot précédent/suivant.
    </item>
    <item name="CA+GAUCHE ou DROITE">
      Agit de la même mlanière que la combinaison <b>C+GAUCHE ou DROITE</b> mais en tenant compte de la casse.
      Si un mot contient des lettres majuscules, celles-ci seront utilisées comme séparateurs. Cette fonction
      s'avère extrêmement pratique en programmation.
    </item>
    <item name="CAS+GAUCHE ou DROITE">
      Même fonction que la précédente, avec sélection.
    </item>
    <item name="C+SUPPR">
      Efface le mot suivant.
    </item>
    <item name="C+BACK_SPACE">
      Efface le mot précédent.
    </item>
    <item name="CA+BACK_SPACE">
      Efface le mot précédent en tenant compte de la casse.
    </item>
    <item name="CAS+SUPPR">
      Efface le mot suivant en tenant compte de la casse.
    </item>
    <item name="INSERT">
      Passe du mode "insertion" au mode "remplacement". Le mode insertion est le mode par défaut. En mode
      remplacement, le curseur change et chaque caractère tapé remplace celui situé sous le curseur.
    </item>
    <item name="HOME">
      Place le curseur en début de ligne. Si l'option "HOME/END intelligent" est activée, un second appui sur
      cette touche déplacera le curseur au début la page, et un troisième appui le placera au début du document.
    </item>
    <item name="C+HOME">
      Saute au début du document.
    </item>
    <item name="FIN">
      Place le curseur en fin de ligne. Si l'option "HOME/END intelligent" est activée, un second appui placera
      le curseur en fin page et un troisième en fin de texte.
    </item>
    <item name="C+FIN">
      Saute à la fin du texte.
    </item>
    <item name="C+TAB ou C+PGUP">
      Navigue à travers les documents ouverts, vers la droite.
    </item>
    <item name="CS+TAB ou C+PGDWN">
      Navigue à travers les documents ouverts, vers la gauche.
    </item>
    <item name="S+[GAUCHE | DROITE | HAUT | BAS]">
      Sélectionne une partie du texte. Les touches <b>HAUT et BAS</b> sélectionnent des lignes et les touches
      <b>GAUCHE et DROITE</b> sélectionnent des caractères. Vous pouvez combiner cette commande avec la
      touche Control.
    </item>
    <item name="C+[BOUTON GAUCHE SOURIS] ou [BOUTON MILIEU SOURIS]">
      Déplacez la souris pour effectuer une sélection rectangulaire du texte.
    </item>
    <item name="[Glisser déposer d'une sélection]">
      Déplace le texte sélectionné.
    </item>
    <item name="C+[Glisser déposer d'une sélection]">
      Copie le texte sélectionné.
    </item>
  </menu>

  <paragraph title="Hyper Typer">
    La distribution standard de Jext propose un plugin appelé Hyper Typer. Ce plugin vous permet de gagner
    énormément de temps lors de la frappe de vos textes. Ce plugin permet en effet de définir un raccourci
    textuel pour une expression donnée. Si vous tapez votre raccourci puis appuyez sur <b>ECHAP</b> (par défaut),
    votre raccourci sera remplacé par l'expression qui lui est liée. Ce plugin propose par défaut plusieurs
    raccourcis qui ne seront utiles qu'aux programmeurs Java (éventuellement C++). Pour éditer les raccourcis,
    en ajouter ou en enlever, allez dans le menu <b>Plugins-Hyper Typer-Manager Window</b>. Les raccourcis de
    type "transient" ne sont pas sauvegardés entre deux lancements de Jext.
  </paragraph>
  <paragraph>
    Pour ajouter un nouveau raccourci, tapez l'expression finale et appuyez sur <b>C+F5</b> (ou cliquez sur
    l'élément <b>Plugin-Hyper Typer-Create Sequence</b>. Une fenêtre apparaît, vous permettant de modifier
    l'expression, de définir le raccourci et de choisir le type du raccourci (temporaire ou persistant).
  </paragraph>

  <paragraph title="Bordure">
    Sur la gauche de l'éditeur, vous pouvez remarquer une fine bande bleue. Un double-clic sur cette bande
    fera apparaître la bordure. Vous pouvez également effectuer un cliquer/glisser dessus pour lui donner
    la taille désirée. La bordure offre principalement une numérotation des lignes, affichant d'une couleur
    différente le numéro toutes les cinq lignes. Ces paramètres peuvent être modifiés dans les options.
  </paragraph>
</xtiny-doc-page>

<!-- End of Jext documentation -->
