<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!DOCTYPE xtiny-doc-page SYSTEM "../dtd/xtiny-doc-page.dtd" >

<!--
  -
  - Jext documentation source document
  - Based on xtiny-doc DTD
  -
  - DTD:xtiny-doc and XSL:xtiny-doc
  - are (C)1999 Romain Guy
  -
  - Last updated: 09/30/2001 - 20:03:22
  -
  -->

<xtiny-doc-page author="Romain Guy"
           update="09/30/2001"
           name="Jext : Bureaux"
           title="Bureaux"
           prev="jext-xinsert.html"
           next="jext-vf.html">

  <paragraph title="Présentation">
    Les bureaux sont un moyen pratique et efficace pour gérer vos documents dans Jext. Chaque bureau peut
    contenir un ensemble de fichiers et/ou de panneaux divers. Le panneau des bureaux affiche une liste des bureaux
    disponibles ainsi que deux boutons. La liste contient par défaut un bureau nommé "Principal". C'est dans ce bureau
    que Jext chargera les fichiers passés en paramètres lors de l'ouverture. Si ce bureau est effacé, il sera automatiquement
    recréé en cas de bsoin. Vous pouvez créer et supprimer des bureaux grâce aux deux boutons.
  </paragraph>

  <paragraph title="Utilisation des bureaux">
    Pour créer un nouveau bureau, cliquez simplement sur le premier bouton. Jext vous demandera alors le nom du
    bureau. Si un bureau du même nom existe déjà, la création sera annulée. Le second bouton permet de supprimer le
    bureau couramment sélectionné en fermant tout son contenu.
  </paragraph>
  <paragraph>
    Chaque fichier que Jext ouvrira (à votre instance ou autre) sera placé dans le bureau en cours d'utilisation.
    Vos fichiers sont ainsi liés à un bureau donné. Chaque fois que vous cliquez sur un des bureaux de la liste,
    l'ensemble des fichiers ouverts changera. Pour retirer un fichier d'un bureau, fermer le en utilisant la barre
    de boutons, le menu contextuel des onglets ou le menu "Fichier". Pour ajouter un fichier, vous pouvez également
    faire un cliquer/glisser sur un bureau. Les bureaux et leurs contenus sont par défaut sauvegardés entre deux
    lancements de Jext.
  </paragraph>

</xtiny-doc-page>

<!-- End of Jext documentation -->
